\subsection{Fortschritt-Visualisierung}
Um dem Nutzer Rückmeldung zu geben, wie weit der Algorithmus mit der Gipfelsuche fortgeschritten ist wird auf zwei seperate mechanismen gesetzt. Zum einen wird auf einen Ladebalken, wie er Beispielsweise im Windows Update Bildschirm zu sehen ist gesetzt. Zusätzlich werden ausführliche Logs in der Kommandozeile implementiert, die zudem auch für die Debugging Zwecke verwendet werden können. Die Kommandozeilenausgabe ist leit mit der Hilfe der Python Bibliothek logging zu implementieren. Dem Ladebalken hingegen muss immer mitgeteilt werden wie weit die Gipfel Analyse Fortgeschritten ist. Dies ist besonders schwierig, da zu Beginn die genaue Länge nicht abschätzbar ist und auch auf gleich großen Dateien und mit gleiochen eingabeparametern stark variert. Daher wird eine Klasse - Analysis State - implementiert, die von dem Algorithmus REückmeldung erhält, wie weit die Analyse fortgeschritten ist und dies in eine Prozentzahl übersetzt. Diese Übersetzung muss für Mehrdateiausführungen anders erfolgen wie für Einzeldateien. 

Im Grunde nutzt der Analysis State die Tatsache aus, dass ein Schritt immer die Anzahl der zu untersuchenden Erhebungen für den Folgeschritt bestimmt. Das bedeutet, dass die für die Prominenzberechnung zu überprüfenden Gipfel von der Lokalen Maxima Bestimmung entdeckt gefunden werden. Da vor der lokalen Maximabestimmung kein Schritt existiert, kann jedoch hier keine Aussage über die zu erwartenden Werte getroffene werden. Das stell kein größeres Problem da, da dieser Schritt in nahezu jedem Fall der schnellste Schritt ist und alle Werte nicht nacheinander sondern gleichzeitig bestimmt. Meist ist dieser Schritt ohnehin so schnell, dass der Nutzer es diesen Schritt nicht bemerkt. Um nun pro Schritt sagen zu können, wie weit der Algorithmus mit den Berechnung ist, wird die Anzahl der bearbeiteten Elemente durch die Anzahl der zu bearbeitenden Elemente geteilt. Diese Zahl gibt nun an, wie viele Prozent der zu bearbeitenden Elemente bereits bearbeit sind. Wenn nun angenommen wird, dass jedes Element gleich viel Zeit für die Verarbeitung benötigt, kann dieser Prozentwert auch als zeitliche Einschätzung verwendet werden. Da in Realität nicht jedes Element genau die gleiche Zeit benötigt wird diese Art der Fortschittbestimmung nie genau sein. Es stellt aber einen guten und verständlichen Messwert da und ist daher für diese Applikation ausreichend. Um über die Schritte einen Gesammtfortschritt zu bestimmen müssen die einzelnen Teilfortschritte gewichtet zusammenaddiert werden. Die Gewichte dafür wurden empirisch \todo{rechtschreibung hier?} bestimmt mit der Hilfen von Ausführungen verscheidengroßer und komplexer Dateien bestimmt.

Wenn mehrere Dateien untersucht werden, werden viele Schritte parallel ausgeführt. Das bedeutet, dass die bisherige Methode zur Bestimmung des Status nicht mehr funktioniert. Diese Tatsache rührt daher, dass um abzuschätzen wie weit der Algorithmus vorrangeschritten ist, die zu untersuchenden Gipfel des vorherigen Schrittes schon im gesammten errechnet worden sein müssen. Es ist jedoch für einen großteil der Ausführzeit noch nicht die Gesammtanzahl der zu untersuchenden Gipfel bekannt. Daher wird sich mit einer Hochrechnung beholfen. Diese Hochrechnung schaut pro Schritt wie viele Gipfel bereits bekannt aus wievielen Dateien bekannt sind und rechnet diese Zahl auf eine zu erwartende Menge für alle Dateien hoch. Das bedeutet, dass wenn der Algorithmus in 10 Dateien 50 Gipfel in der Prominenzberechnung findet, wird angenommen, dass auf 20 Dateien (allen zu untersuchenden Dateien in diesem Beispiel) 100 Gipfel gefunden werden. Diese vorgehensweise bietet jedoch auch ein Problem. Es ist möglich das durch sehr ungleiche Daten der Fortschritt hin und her springt oder für eine Zeit rückwärtslaufend erscheint. In unserem Beipiel würde dass auftretten, wenn in der elften untersuchten Datei 50 Gipfel zu finden ist. Dann würde die errechnete Abschätzung der Gesamtanzahl der Gipfel auf 181 steigen. Dass würde den prozentualen Fortschritt fallen lassen, wenn in der zwischenzeit in der Dominanzbestimmung nicht genügend Gipfel untersucht worden würden. Dieser wurde in Tests in vernachläsigbarer Ausprägung nachgewiesen.


- mehrfachdateien